【手牽手做個好朋友】低調置業討論區（303）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

上一個 Post

【被時代選中的業主】低調置業討論區（302）

推

機場啦
遊行無用架啦

軍妓集會落雨會唔會無人去

返工
乜柒都去唔到

地區人士成鳩日日話我嗰區等左好耐
唔撚係cancel入機場呀?
屌你老母等左好耐有得送頭呀?
攪咁耐邊單野港共最驚?
春袋呀
屌你老母咁撚鍾意行你日日返工放工自己可以行撚飽啦
咪撚累鳩人俾人拉
嬲到仆街
利申 買撚左荃葵青樓呀屌你地老母

乜撚野懷疑啫屌你

不指責

又捉
屌

開槍丫拿
跌市啦，給我往死裡跌

有無低置巴絲有投資車位？想問吓舊樓就有聽過被收購重建咁車位又有無呢回事？同埋車位通常有咩雜費會收？

幾個月前我地仲係度J CCL
睇緊好淡日日9up大戰，睇言炭交鋒，睇新盤則，講下裝修估下後市

回不去了

市民難藉樓價大跌置業
專家站
09:00 2019/08/27

由反對修訂逃犯條例引發的社會運動已有兩個多月，至今仍然未見到有降溫的跡象，完結之日未可期，但事件已經對本港經濟造成一定打擊。地產業當然不能獨善其身，樓市減價成交的情況已開始增加。有政府官員表示，現時情況比零三年沙士時更為嚴峻。

回想當年沙士肆虐，香港經濟嚴重衰退，失業率飆升，樓價亦急速下滑，累計跌幅接近七成。在回歸以後為了做了一國兩制，中國一向沒有參與及改動香港的生活模式，不過經沙士一疫，中央為了挽救香港經濟，開始放寬內地自由行來港計劃，吸引國內旅客到港消費，刺激香港經濟復甦。的而且確，及後香港的發展一日千里，各行各業的生意急速增長，政府的庫房收益也在這十多年間不斷增加。不過經濟得益的同時，隨之而來的，是貧富差距愈來愈嚴重，私樓價格亦在物價上升以及內地人加入競爭行列之下而不斷飆升，日漸脫離一般市民的負擔能力。置業變成遙不可及的目標，導致社會怨氣加劇，恨不得樓價大跌。

那麼，樓價大跌後，市民是否就可以如願以嘗成功上車呢？答案絕對是否定，原因很簡單，每當樓價大跌的時候，就是社會不穩定、經濟蕭條、失業率增加，市民對前景不樂觀而感到擔憂，入市的意欲及能力就會減退，所以，當樓價大跌時，最大得益者都是一些富豪及投資者而非一般市民。筆者從事地產代理超過三十年，每當樓價高企的時候，總會有人說，當樓價大跌時一定會入市，但是，筆者相信能夠兌現的人寥寥可數。若希望藉樓價大跌而上車，多半也是美夢一場罷了。

撰文： 廖偉強 利嘉閣地產總裁

此子非池中物

終於收到要自己交既差餉信
上手業主冇落到名
信係to the owner
有冇需要寄返回條改自己名?

上網好似做到改名。

同意

請問點解台灣不可嘅？

【成交追蹤】啟德嘉匯「第一滴血」業主減價280萬付SSD 蝕20萬急沽
私樓成交
14:15 2019/08/28
修例風暴及中美貿易戰愈演愈烈之際，啟德放賣盤明顯按月激增超過一倍，尤其多個新入伙項目更相繼湧現大量未過SSD放盤，即使沙中綫宣佈明年通車仍無助穩定市場信心，而啟德嘉匯甚至出現「第一滴血」，有持貨2年業主賠上SDD蝕讓急走。

美聯物業高級營業經理陳維進透露，啟德嘉匯新近錄得首宗二手沽售。成交單位為9座中層E室，實用面積632平方呎，三房享海景，日前以1,600萬元沽出，呎價25,316元，由業主支付樓價10% SSD稅。據了解，原業主於本月21日放盤，最初叫價1,880萬元包SSD稅；惟見近日市況不穩，加上區內放盤急增及有大量業主明顯調整叫價，遂大幅减價280萬元或15%急走。

原業主於2017年6月份以1459.9萬元購入上址，現持貨2年沽出，扣除10%即160萬元SSD稅，帳面損手19.9萬元，樓價僅升值9.6%。

btw
呢期樓價真係跌左d

要改名呀
Btw,巴打裝修搞成點

都唔算快喔
換晒水電？
水喉轉晒入牆呀？

下 換電點解唔換埋水喉？
上手裝修無幾奈嗎？

今次仆街了
咁既時勢買唔買樓好？
康城前50
600樓下一定有得揀

前線決定

好耐冇見

有600重唔移民

咁多位業主, 岩岩屋企用左10年部samsung電視終於收皮, 想問下今年有訪部smart tv 推薦? 49吋到
之前見過LG有MOUSE FUNCTION好似幾方便, 但好似唔係部部有....

個人意見
唔急就觀望下先。。。

[轉貼]
CCL 30-08-2019 187.97 -0.42

分析: 因為跌，所以跌
謝謝

利申: 中立IIU

Free fall is coming

屌佢老味依家係明拉喎

唔好煩喇上門拉哂全港市民啦

要web

快啲download定twitter/ reddit
Twitter: @LIHKG_forum
Reddit: r/LIHKG

已sub reddit!!

一樣

so.far宵禁

屌呀
封站幾個鐘困晒啲人喺入面
唔俾救唔俾影
黨鐵極醜惡

好撚嬲呀！！！！！！！！！！！！

唔知可以點做

我個屋苑有個單位趕住走咁，劈價劈到離晒譜

可唔可以做你新鄰居

好疲倦，好厭了，好想回復正常平靜既生活！

你地班仆街仲要搞撚到幾時先收手！！！

社會局勢動盪，前景未明朗下，各區減價之聲此起彼落。中原地產李燕群表示，屯門瓏門3座高層E室，實用面積495方呎，2房間隔，原叫價800萬元，原業主由一手買入單位收租至今，近月見市況動盪，拖累樓價回落，有感後市不明朗，日前減價30萬元至770萬元，即獲買家洽購，昨晚大劈價110萬元，將單位以660萬元沽出，實用呎價13,333元。該投資者於2012年以495萬元一手買入單位，持貨約7年，賬面獲利165萬元或33%。

唔撚係掛 660萬買到大兩房？

宜家地鐵上蓋仲危險

見到660萬大兩房高層認真O晒咁
屯門其他樓點算

黎緊裝修
有色牆大家覺得油咩色好睇？地板係淺黃色木紋磚

瓏門屯市價

新屯中都係鐵路上蓋

荀貨

白，灰，藍

正合我意

希臘風

諗緊點襯 我想要灰又想要藍

有無吸塵機推介下。大神V6 而家舊野好臭。同埋用了4年。想換

V10

波士唔想用大神。想易拆洗同埋多頭換

其實而家入市係味傻仔

西灣河43年單棟舊樓, 338呎2房, 係咪應該400頭/中先值得考慮?

稅係交比政府既
個業主實收係660萬
既然明知要交10%稅 個業主點解唔遲d先賣？
大西北爆左就爆左啦 on99

淡市先有機會大幅還價
後市明朗既話，就唔會有人平俾你

而個業主最多平5%
其實好想買，但感覺會跌

大家可唔可以幫手分析下

未來大家點睇樓

攬已炒
幾間都未夠期出 SSD 獄

剛換樓 等仆街

好似過左SsD架

未 08年甩咗一次名 要綁三年

未必嘅，老實講大跌機會唔大

但大部分業主唔驚咁

你樓換樓？咁之前如無意外都賺嘅

貴賣貴買 無乜分別
我寧願乜都無做過 好過而家要縛多3年
萬一真係要走又無錢走

Sor係18年 打錯

每一個警賊都要死

我想買，但好怕跌

應該再等下？ 好怕反升

依家每日返工覺得好似幫緊港共做幫兇

希望拉，因為睇中一個單位，但AA係一個年輕好友，成日幫個業主，搞到我都覺得會升返咁

個名改得好唔好？

都幾靚仔
thanks 巴打

大廈鋁窗係深綠色，唔比換其他色
請問各位巴絲綠色鋁窗 油漆牆油咩色好睇

撤回送中法案就係要分化我地呀！！！！

大家要堅持
五大訴求，缺一不可！！！！

響呢個時候，大家更應該重溫一下我地O既五大訴求

重溫下71 立會宣言

重溫721 中聯辦外宣言
（現場宣讀之版本） 721 [中聯辦]宣言

---------------------------------------------------------
721 [中聯辦]宣言

各位香港人及世界各地關心香港的朋友：

我們是一群來自香港的示威者。由六月初至今，數以百萬計香港人多次以和平、非暴力、理性的方式，包括遊行、集會等，向政府以至全世界表達我們「反送中」的訴求。有抗爭者甚至甘願冒性命危險，背水一戰，一度進佔立法會；而短短月餘之間更加有五位手足不惜捨生取義，以死相諫，試圖喚醒香港僅餘的良知及香港人的惻隱之心。可惜，一切血汗付諸流水，只換來香港的冷漠和漠視，以及堅拒撤回回應我們。更甚者，在每次示威集會期間，政府均以前線警員為擋箭牌，放任警員濫用武力對付示威者，令大量市民受傷流血。與此同時，特首、高官以及一眾建制派議員卻拒絕回應群眾，妄圖以暴力手段解決政治問題，堅持與民為敵。

今天，我們再一次重申對特區政府表達我們的五大訴求：

一、徹底撤回逃犯條例的修訂，以至法理上終止條例程序
二、收回612暴動定性
三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫權
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

我們熱愛香港，不願再有香港人為守護家園而流血，甚至犠牲我們寶貴的性命。但我們我們誓必以一切方法逼使政府完全回應我們的訴求。

最後，主權移交之後，源於制度不公及制度暴力，香港政府多次推行惡法，未有循香港人的利益發展。就此我們將不排除成為臨時立法會，撥亂反正，使我們香港重回正軌，成為團結、民主、自由、公義的社會。
---------------------------------------------------

大家要加油，要堅持，唔好咁易收貨，唔好咁易放棄

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

里面轉色好麻煩

永不原諒

想問下有無人用過東亞做按揭
有無咩唔好

用緊，無咩問題

用緊， 唔見有咩問題。

點解我果邊未放過TG？

「龍牀盤」菁雋169呎開放式戶 月租7000元
文章日期：2019年9月4日 19:21 Share
圖1之1
屯門「龍牀盤」菁雋將近入伙，再錄得預租個案，最新有169方呎開放式戶以7000元租出。祥益營業董事胡志偉表示，上述菁雋低層5室，實用面積169呎，屬開放式間隔，業主於上月底以月租8300元放盤，經商議後，減價1300元或16%，並以月租7000元獲區客新婚夫婦承接，呎租41.4元；業主今年7月以282.6萬購入單位，享租金回報約3厘。

另外，菁雋現時已錄得4宗預租個案。

唔該晒 得佢同中銀揀，唔想俾中銀賺⋯
雖然東亞都唔係好好多⋯

就快執

點解？

借好多錢俾鄰國

綠色窗好難襯

就算揾佢做樓按都唔好擺太多錢去佢度啦。可以 search 吓俾人冒簽攞錢嘅新聞。

東亞做按，我都唔敢放太多

咁我寧願唔要佢果多少少rebate.....幾千蚊就算⋯

大埔嵐山連裝3房套房 區內客805萬元購入
私樓成交
14:07 2019/09/05

美聯物業大埔天賦海灣分行助理區域經理楊浩然表示，大埔嵐山一個3房套房單位減約25萬元，獲區內客以805萬元承接。

成交單位為嵐山９座中層Ｅ室，3房套連儲物室，向北望山景，實用面積約751平方呎。楊浩然稱，原業主月前開價約830萬元放盤，單位連簡約裝修，加上景觀不俗，吸引區內客扑槌入市，最終以805萬元成交，折合實用呎價約10,719元。

資料顯示，原業主於2014年8月以約632.7萬元購入上址，轉手帳面獲利約172.3萬元，物業升值約27.2%。

樓底高 隻積幾好洗

有雙色窗向街用返屋苑指定顏色，響屋企入邊可以自己揀噴邊隻色

molamola

管理有乜問題？

兆康要唔要補咗地價先賣得？

詹sir直擊啟德Oasis Kai Tak : 『沒有「暴塗」，只有「暴正」！』 E-mail 此主題給朋友
[隱藏]

... e/20190906/60011800

逆權運動遍地開花，就連驗樓的「詹Sir」詹濟南也義憤填膺。他驗收會德豐（020）啟德Oasis Kai Tak時對時局作「直線抽擊」，由主人房玻璃指透明度不足，到廚櫃組合「沒有『暴塗』、只有『暴正』」，甚至跪低檢查廚櫃底也說看見「黑景」，都旨在不滿政府及警察的所作所為。最終還將單位驗樓評分說比8月中林鄭民望27.9分要高，有94分。

詹sir甫入單位，行出露台，看見客廳玻璃窗被多個「鐵馬」鎖住，「係用來鎖住窗塊玻璃，之前有問題嘅玻璃撤回咗㗎啦，掟走咗嘅玻璃已經壽終正寢。等玻璃膠硬化後，合適地撤回鐵馬。（而家開唔到窗？）暫時，平靜後可以開返。（而家開窗會唔會傷到人？）裝得好就唔會傷到人……暫時無危險，不過有陣時開窗就唔好行咁埋，如果唔係我驚整親隻右眼。最怕隻窗啡親隻右眼呢，我擔心呢家人無得還眼呀。」說時以右手遮蓋右眼。

然後他吩咐徒弟康仔遞個布袋：「我嘅布袋入面就好多架撐，就唔係布袋彈……」從布袋取出螺絲批，仔細檢查窗邊玻璃膠，相信已經可以撤回「鐵馬」，「之前好慘，香港持續壞天氣。落吊船做嘢，太大風唔得，落雨唔得，所以有啲嘢堆咗後面焗住做。睇得出交樓前天氣有阻滯，有頭髮唔使做癩痢。」

到主人房，詹sir指：「有件玻璃刮花咗少少，其實無乜大影響，但影響少少透明度。有時透明度不足，刮花少少都幾影響，我都建議換。要換，唔好磨，磨得唔好會變哈哈鏡，透明度更加不足。做嘢要有足夠透明度，變哈哈鏡就最攞命，佢係變形。」

檢查開放式廚房，扭開水喉，跪低之際說：「我成日都話驗樓好，睇嘢好，有時要跪低，成日堅持企硬，點睇嘢？下面咪睇唔到。適當時候，有必要嘅就跪低，跪低先睇到下面嘅嘢。（於是他跪低睇廚櫃底，被問有無唔想睇到嘅嘢？）黑掹掹嘅景色，『黑景』囉！見到黑景點算？我就跪低㗎啦，最終呢，都係走人。話時話，呢個櫃啲油漆髹得幾好喎，真係沒有『暴塗』喎！沒有『暴塗』，只有『暴正』。」所謂「暴正」，他解釋：「裝呢啲咁嘅櫃，最怕『暴正』，即係夾硬整正佢嗰種，返轉頭唔會有好嘢嘅。做建築，裝任何嘢，千祈唔好夾硬整正佢，『暴正』係無好結果嘅。」

企返起身，打開廚櫃上組合櫃看見未放好層板，詹sir就說：「畀你任砌，低有低砌，高有高砌，可以點砌就點砌。（亂砌好難睇？）呢啲唔係靠個樣，至緊要砌得啱用。（就算幾難睇都照砌？）好彩無CCTV睇住啫。我就唔會太暴力，好斯文，1個人砌得啦，唔使3個一齊砌。」驗樓當天正爆出3名警員涉嫌串謀在醫院向一名長者行私刑的新聞。

他總結：「經過各方接受，亦唔係一個洪水猛獸式的獨立調查，分數係高過27.9分好多，係94分。當中有『暴正』、影響透明度的玻璃，有啲石材曾經出現撕裂。窗戶嘅鐵馬，拆時要小心，一唔小心就會造成撕裂，一定要按『步』就班，步正就ok，暴正就唔ok。」

詹蛇

買嚟住價錢差唔多梗係買大啦

買嚟住唔駛咁新啦

今日塞成點
我
又返工join唔到

有冇朗屏裝修推介三十幾年樓屋企人想裝修，H型公屋

裝修清潔搵呢間

全爆20萬走唔甩

濾水器用非利蒲好唔好？

睇你有咩concern,
對d鉛呀好concern 嘅，
最好就緊係揀有NSF 53認證.

屌拿星
和理非合法遊行都圍捕

你以為尻拉就唔出咩

垃圾港共
好明顯佢地自己開始攬炒緊
咁一齊死啦

之前提過間屋窗台有滲水問題
管理處下星期會黎搭棚同修理
請問各位巴絲有啲咩需要留意
認真自己乜都唔識

保險，最後夾期換埋窗d膠同較

乜要買保險咩？唔係搭棚公司包既咩？
換埋呢兩樣咩價？兩房一廳

20萬都ok

黃絲直頭係on撚9啦
俾人打送埋人走

想問問
aa話可以開定張票比佢
同簽半邊臨時買賣合約比佢
同業主傾價
各位師兄點睇？？
有無咩經驗分享下
有無注意事項

巴打們, 有D想問下大家意見

前日去左西灣河睇樓

第一間: 43年單棟樓, 大堂應該整完無耐, 幾靚仔, 實呎338兩房500萬, 都實用度高, 廁所係廚房再入, 業主本身放租, 最近先放出黎

第二間:係正太古城隔黎果4棟太X樓舊樓, 312呎開放式450萬, 間左間房淨係放到雙人床, 唔計廁所同廚房幾乎一個長方形通曬, 聽講業主講應該準備移民, 我幾鍾意呢個

第三間:太安樓3房352呎448萬, 但女友話太雜唔考慮

主要都係TARGET番D 500萬以內舊樓FOR自住, 第2間果D其實有無收購機會? 見過條街太樂樓之前都收購左, 60年樓係咪做唔到25年? 果到雖然舊, 但睇落又無咩野, 入面走廊都乾淨, LIFT都新淨, 果頭又靜

60 年樓可能只能按到 15 年.. 簽之前記緊問清楚銀行先
舊樓既 policy 有機會成日變，尤其而家開始收緊按揭時，呢啲係首當其衝

My dream house 雲地利道1號
無敵大露台兼靚則 但好小人放盤

50M 起跳
闊落到冇朋友

你都睇過？

見巴打咁講，我隨手 google 同去中原網站睇下咋
半億邊住得起

東涌藍天海岸兩房成左600萬，唔豬係掛
好難唔令人覺得係有數十萬台底交易囉

不過有點舊，上面比華利山禮頓山不是更好嗎作為dream house

大家覺得呢知時候買樓係咪好不智？
我想一開二

勇者無懼？經濟漩渦已成，我信有得跌，但跌左都好多人想上車，起碼我識唔少人都有首期，但份工點，銀行有冇水，咩位買睇你造化

師兄識貨，好鍾意呢啲小街的靚樓，唔知點先可以買到

係天悅廣場食完漢堡包諗住行落去買四喜月餅，行到底褲濕埋去到見到要排隊
唯有聽朝再試

我係絲打
但呢類樓既價錢應該唔會點跌，雖然係咪都唔會買得起

東涌綫沿線上蓋（除咗欣澳、荔景）啲樓都好貴，南昌應該唔例外

Not rich咁買唔起都可以睇下姐

幾多人食？
後生女的話你買Lady M一定狗衝

果頭講完果頭係街見到CCTVB播緊佢同賭女果段講話
好撚柒噁心，面目可憎

仲話可憐香港D小商戶生意大跌
我屌你地，你地大集團迫死小商戶果陣有無出黎可憐佢地呀？租金升到嘭嘭聲d舖仔被迫遷果陣你地有無出聲呀？
知唔撚知咩叫偽善呀屌拿星？

想問少少野
建築800呎 實用得500都無
係咪有點唔合理？

p.s新手

德國amazon買大型電器（洗碗機 焗爐）返香港
有無巴打試過？
我見amazon de 唔送香港
有無邊間集運推介？

抽中康城9 期 應該夠買平果堆一房單位
而家入唔入市好

借錢緊要還 咪俾錢中共

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

8仔

又到912

【人生路美夢似路長】低調置業討論區（304）

都未爆咁快開新做乜

以前兩版前開定差唔多，不過今次就黎開咗 24個鐘都未爆

想睇吓自己果度附近有咩地盤黎緊會有新供應，有個網址可以參考吓